比特犬當街虐殺攻擊流浪犬爆頭亡？網友痛批太殘忍

基隆市中正路393巷附近一隻在此活動十多年的流浪犬，昨天被一隻比特犬攻擊，被咬到爆頭全是血，讓人怵目驚心，多位民眾拿棍子、安全帽要救援，卻趕不走比特犬。今晚有居民把照片上傳網路，引發網友激憤，痛批太殘忍。市府動保所表示，明天將前往追查主人是否故意放任比特犬行兇，將依違反動保法究辦。

陳姓民眾今晚在臉書社群「基隆人踹共」貼文，並有一張血淋淋的圖，一隻比特犬躺在主人身旁休息，但比特犬旁有一隻爆頭血的流浪狗，周遭都是血。這件事情發生在昨天，在基隆市中正路393巷口走廊，約在下午近5點， 這個主人不把他的狗帶好，根本就是「虐殺流浪犬」。

陳姓男子說，隔壁二信可以調到監視影帶，應有拍到比特犬行兇過程，從鄰居提供的照片，清楚拍到比特犬主人在虐狗現場，這人最後還面帶微笑。

陳姓男子表示，根據民眾提供給他的照片，可以看到有多人要救這隻狗，有人拿棍子趕比特犬，有人拿安全帽趕，但都趕不走，主人後來才來把狗拉走，比特犬已把流浪狗咬到遍體鱗傷。居民說，後來這名帶比特犬的男子把兩隻狗都帶上車，民眾告訴他，「你的狗把人家咬成這樣，要帶去醫院救」，男子回說，會帶去醫院，隨即離去。

陳姓男子說，看了實在非常傷心難過，因為流浪狗在他家門口活了十多年，已有感情了，不知怎地就被比特犬咬成如此，目前生死不明，老狗傷成如此，應活不成，他明天就會馬上去報案，為狗討回公道。

基隆市動保所長陳瑞濱表示，明天會馬上前往處理，調監視器了解，如果查明主人未繫繩，放任比特犬行兇，故意傷害虐待犬隻致死，依動保法第25條，可處2年以下徒刑，併科20萬到200萬罰金；如造成傷害未致死，可處1.5萬到7萬5千元。

Taiwan no.1